摇人

# 一.故事原型

悲剧就是喜剧：逆向翻转
+ 悲：我打烂了杯子
+ 喜：我打烂东西，还找了替罪羔羊  

动词+人物塑造+高潮
+ 1.动作关键词（入城）+创建人物（如老公主）+风物
+ 2.三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）故事
+ 3.高潮名场面

> 1.开篇期待感：读者充满想象可能
+ 充满期待风物
  老父亲还会被打多少次？

> 2.角色线程冲突
+ 职业+性格： 人物标签 高身份做低端职业反差
  老父亲降级成小孩

> 3.结尾悬疑感：吸引作者看下一个

# 二.内核迭代

+ 普通动词
  熊孩子被打
+ 反差场景+目标任务
  孩子在家炫耀，摔烂瓷器，被母亲打
+ 转换角色/角色错位/反常(最难) 
  父亲在家向我炫耀，摔烂瓷器，被奶奶花式吊打
+ 反常+结局：一句话，别人怎样，我反而
  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打
+ 主要角色+主要矛盾
  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打，我震惊拉仇恨，原来的碗早被我摔裂缝的（可以放置到开头，让老父亲一直吃死猫）。
+ 三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）
  1.我被父亲打
  2.父亲被奶奶打
  3.父亲被爷爷打

# 三.爽点升级

> 1.金手指试刀快照 名场面
+ 试刀快照
  - 扫把
  - 烂碗
+ 金手指 风物+DIY：
  - 反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲

> 2.角色强化：超越读者想象

> 3.爽点
+ 爽点+情绪
  - 平时作威作福被收拾
  - 幸灾乐祸

+ 高潮超待感：超越读者想象
  - 若干年送碗，父亲解释，老父亲一直知道是我打烂的....

# 四.热点关联

题材一定新鲜感，古惑仔泊车写烂了，泊船才有点新鲜感

> 1.新闻热点
> 2.思想升华
> 3.人物标签加强

# 五.验收总结

> 1.情绪验收
+logline 质量保证：
情节-反转离奇
效果-情绪共鸣
主题-热点新鲜
知识-冷门知识

> 2.创造总结

> 3.来源
+ 爽故事来源：知乎酷碗里的回答
+ 历史故事来源：
+ 创意：父亲被奶奶打



- 被学霸侮辱，摇人去打他一顿，竟然被强征进去朝廷做公务员
- 金手指：米汤 试刀：

因为不是读书的料，总被学霸秀才嘲笑自己是文盲没文化，但进来“村子”因为长毛来了，就开始“结寨自保” ，很多地主都开始大搞坞堡工程。


本来家里几个兄弟，把你拎出来交给官差去服徭役，你是一肚子火的。

老子在家农活没少干，爹娘伺候得也不差，两个哥哥都成家娶妻，老大还生了个孩子，为什么偏偏让我这个老三去服徭役？而且家里出的粮食又少，给了五个野菜窝头，但是这个是大嫂子做的，里边掺了土，吃了可能拉不出屎。五个窝头，能不能撑到工地都不知道。路上要是生病什么的，自己就算交代了，不过还是娘疼我，给我塞了10个铜板。

打起精神来，一路跟着乡里的队伍走，后来走过州县，又去了府，一路往北走，到了黄河边。

窝头吃完了，是个铜板也拿去跟人换吃食了，再不发粮，就要饿死人了。

到了黄河边，干了一天河工，回到营地里，两眼昏花，手脚无力，下半身都湿的，也没带衣服更换，完蛋，这下得生病。

绝望间，你听到一个声音喊：“吃饭了，白粥榨菜，到外边自己领！”

什么！大米粥！还是白粥！没撒杂粮面忽悠人！！这个成色的大米粥，跟春天将化的雪一样，伙头拿过一根筷子插到粥上，筷子居然没有倒！！我的天！听说是管劳工营的青天大老爷吩咐的。每人能盛一大碗，嚯，三口五口下了肚，浑身都暖和了。忽然同队的老王踢了你一脚，“吃那么快干嘛，还有榨菜呢！快去领！”

什么！榨菜！还是乌江榨菜！没有掺石头和观音土！！这个成色的榨菜，还裹着一层红油，伙头大哥操起一个大勺，每人能分一大勺，他的手可没有抖！！我的天！听说是管劳工营的青天大老爷吩咐的，说这个东西有盐，大家吃了有力气。嚯！两指捏起一根榨菜放到嘴里，甜丝丝，咸香香，还有点辣辣的感觉，好开胃！！

忽然，伍长过来踢了你一脚说：“吃饱了吗？没吃饱再去领粥！”

什么！还能续杯！白粥榨菜管够！？

不对劲！！不可能！绝对不可能！

你回想起进劳工营时候，恍惚间见到的那位青天大老爷，那副尊荣，威严无比，额头似乎放着亮光。

是了！一定是了！那是上天派来带领我们穷鬼过上好日子的神仙！

你把碗往地上一摔，说：“老子干了！黄巾还是红巾！？”

天师，我儿浑身无力，如何是好

这是营养不良那该咋办

吃好的我没好的啊

真是神医啊

2.痢疾圣水：

黄连素提取工艺是用酸性水溶液浸泡黄连提取。

我这符水里，里面可是有米粒的，逢年过节还飘着荤腥和油花，甚至有时还会有一点碎肉干，虽说稀了些，但也喝了包好。碎菜干，甚至还是用煮肉的汤做的，所以你是打算向官府告发我，还是愿意跟着我一起干翻他们？

放没放符，我不知道，但是放的大米是真香啊！你这符里面掺大米了！！！

一碗白粥放一些橄榄菜，橄榄菜里的油多放点，愿意搅匀或者撒在上面一口粥拨一点菜都行，喝完再单独夹一筷子橄榄菜放入嘴里香香嘴儿，嗯~~~舒坦。

大善人，要不你造个反吧，俺吃着这白粥心里不踏实

愿为先生提刀

飘零半生？收不收义子！

俺是个粗人，不知什么天下大事。林兄你说吧，让俺怎么干

俺也一样
俺也一样

一大堆信徒表示，好家伙，那老乡们得怕你冻着给你加件衣服

我一看，咋是黄色的啊，小弟们一呼百应主要是喜欢搞黄色

我只能可惜啊，哎呀…使不得…使不得啊[惊喜]，真是害苦我了

哥只配享太庙，这是从城隍庙关大哥身上解下来的，一看我就是人中龙凤啊

诸君这是陷我于不义啊！这信阳州一班无徒光棍，追赶一个女子；若是追在无人之处，那女子定要吃他们的大亏。我不免赶上前去，打他一个抱不平！

不过料子有点粗糙，咋又点像黄色的外卖服，不过你说我怎么就管不住我这破手，手偷偷把披风捋平，以便保持良好的形象

我脑子闪了个年头，好像黄袍加身，记得让三次，第四次勉为其难

你们这……下不为例啊

# 上门

狱卒A：“你醒了？那交代下吧，盐从哪来的？就算是为了让你家人少受点苦。”
狱卒B：“大哥啥时候开干？烙铁烧红了都！”

插箸不倒，裹巾不渗”作为施粥的标准
“他那符水有用没用还用你和我说吗！我饥寒交迫背井离乡的时候，谁管过我！至少能给我一口热乎汤喝！”古代想搞燃料还是有难度的，热水算高级货了

安慰剂效应+一碗热水带来的短暂驱寒效果+符纸烧成草木灰富含碳酸钾
三管齐下很多人真的就能挺过来

关键是除了符纸水外大概率还管口饭

本草纲目里面也记载了一种神药，它能：

“和胃气，长肌肉。壮筋骨，益肠胃。通血脉，和五脏，好颜色。”
“治一切诸虚百损，补中益气，强筋壮骨，生津，明目，长智。”

这种神药，在今天，我们叫它白米饭。

稀是稀了点，可是那个时候，别说官府，父母都不一定管你，大贤良师却能在你生病的时候给你一碗热汤，你不跟他干，你去给官府交粮食吗？

威震天：“我要狠狠的奴役你们，你们每天要上8小时班，只提供三餐饭和零食，只有早上有牛奶，中午只有一个小时的午休，加班只能得到三倍工资，下班后强制健身一个小时，一周只能有两天假期，一个月才能有一次心理辅导，而且一年只有两个月的年假。最狠毒的是，我四个月才给你加一次工资。一年只发三次奖金。”

# 复仇

事实上古代游牧民族是不能顿顿吃肉的，因为这是她们的生产工具，他们吃的一般是年老的、生病、意外死亡的家畜。平时他们更多是通过打猎、采集、家畜的副产品、抢掠，以及与中原的边关贸易来获取食物与生活用品。汉代的史料有相当多对北方各种游牧民族的生活记录，你可以去看看。

那有好的（指地主大院），给你药引（+5生锈的大砍刀）

我不会留名千古，官方课本上，张角一直都是叫黄巾起义，底层百姓造反是具有天然正义性的，这区别于官军为主要组成的安史之乱。课本上没有按古代朝廷修史的说法说成是黄巾之乱，当然话说回来，即使是古代史，也不敢不记载张教主的很多正面行为

他的符水怎么治病？那个时候百姓都只有一种病恶，饿病。他把地主土豪的粮仓开了，大家的饿病就治好了

打到后面，肯定有聪明人知道我会仙术，但是要是能舒坦的过日子，谁会系黄巾？除了大贤良师，还有谁会在意他们？

那些黄巾军是哪来的？活不下去的人自己系上那条黄巾。大贤良师只是告诉了他们，他们还可以系上黄巾罢了张角不一定是想造反，只是想让相信他的那些人活下去，他只能造反。

到后来，那十室九空，只不过是他们愿意相信大贤良师罢了
给点力我
# 出行
你出现的地方，被人修了碑，盖了庙，大家本来就干的徭役嘛，偷偷盖点东西，很正常。

有因为你一口粮食救活了全家人的，会在家给你建牌位，每天磕头感谢。

因为你让他们不必卖儿卖女。

大家没法不感谢你，因为你开饭到第三天上午时，有人离得近，不小心掀翻了锅，还烫伤了你，一连好几天你都没法施粥，大家又饿了好几天，抓心挠肝。

愤怒的乡亲把这人活活打死，践踏成肉泥泄气，你一觉醒来时，发现它——那具已经不能形容的尸体就摆在你面前，所有人磕头捣蒜。

你发现第一天磕头的几个汉子腰上鼓鼓囊囊的，似乎是铁器，他们离你很近，保护着你。

那一瞬间，你突然意识到一股力量从心底涌起。

你的名声传了有多远，就有多少游民冲你而来。

本地长官惊慌，他不能解释为何周围闹荒，你却有源源不绝的粮食，难不成你盗窃粮库了？

但又不敢去施粥现场看，因为就连不少底层工作人员都带着兵器前去你那儿吃上饭了。

你有心跟他汇报，但没必要了，因为一天早上醒来，你发现身上多了一件七拼八凑布料凑出的明黄色的袍子，一开棚门发现本地长官他分批来找你了

头在长矛顶上，躯干在各地孩童手中，每个人都持有一部分。

大家讲述着你昨晚驱风驭雷，杀入县衙，一道闪电劈死长官的故事，因为大家又惊讶的发现，谁都不知道你的出生地在哪儿，你家是什么背景，你的口音也不像本地的，你白白胖胖皮肤健康，身体没有伤痕，一切都像是神仙下凡的样子。

你用一口锅一袋菜喂饱无数人的故事传遍天涯海角，你就是神仙大帝，你是来救苦救难的。

# 结局

很快，这些人在地主家里就进行了零元购，我却无意之中城了工具人.

兄弟们已经把家伙事儿都准备好了，竹旗，竹枪

只要大哥一声令下

死不旋踵，杀到京师夺了鸟位给大哥坐

到时候大哥做大皇帝

与兄弟做白粥将军、榨菜勇士！

定叫天下无人不饱暖！使生民百姓无饥馑之患，乞活之难！

大哥，这都吃了一个月了，咱咋还不造反咧？学狐狸叫还是刻独眼石人，兄弟连刀子和白蛇都搞来，您说句准话呀！这，我只想打个人学雷锋做好事，没有想过玩那么大啊。